【中印對峙】「王牌」榴彈炮運青藏高原 中國警告：在印公民注意安全

中印邊境對峙未有緩和跡象。內地網絡昨日熱傳數張相片，解放軍將一種新型武器利用火車運送至西藏高原地區。從遠處看，該款車載炮酷似122mm車載榴彈炮。惟有指武器實為解放軍最新裝備的155mm車載榴彈炮。中國駐印度大使館周四（24日）再透過官網發出公告，提醒在印度的中國公民注意安全，這是自中印角力以來，駐印使館第二次發出有關提醒訊息。

另外，亦有網上流傳圖片指，中國最新的PCL181型車載加榴炮疑似通過火車運輸部署青藏高原，該型火炮疑似為52倍徑155mm榴彈炮，彈道性能近似與05式履帶式自行榴彈炮，該炮裝有液壓高平機與液壓輸彈裝置，全車重量約27噸。此前中國已在青藏高原部署大量122mm口徑車載榴彈炮。

據悉，155mm車載加榴炮是一種將傳統牽引火炮、牽引車、自動供輸彈系統、信息系統等有機集成為一體的新型炮兵壓制武器系統，機動性強、反應快、射程遠、威力大、成本低、自動化水平較高、系統擴展能力強。

就兩國局勢緊張，中國駐印度使館今日發出安全警告，提醒在印、即將到印中國公民，密切關注當地安全形勢，提高自我保護意識，加強安全防範，減少不必要的外出，出行注意人身和財產安全，提前告知家人、同事、朋友出行情況，保持通訊暢通，攜帶個人身份證明，謹言慎行，嚴格遵守印法律法規，尊重當地宗教習慣和風俗，配合當地執法人員檢查。

鳳凰網/《中國瞭望》

運你老母咩
打就打啦支那

係通訊發達年代重想質質搏唔去反擊挑釁
全世界都睇死中國喇